**1732. – Valeriana tripteris** L. – Plante vivace de 20-50 cm, glabre, glaucescente, à souche ligneuse, rameuse, odorante, émettant plusieurs tiges fertiles et stériles ; tiges striées, finement pubescentes aux noeuds ; //feuilles //d'un vert cendré, celles //des rejets stériles ovales en coeur, grossièrement dentées, longuement pétiolées, les caulinaires presque sessiles, à 3 segments, le terminal plus grand, denté ou incisé ; //fleurs rosées, polygames, en corymbes un peu lâches et étalés ; bractées linéaires, scarieuses aux bords ; //fruit glabre, ovale. //
Varie à feuilles caulinaires simples (V. intermedia Vahl).
Rochers ombragés des montagnes : Vosges ; Jura ; Alpes ; Forez, Auvergne, Cévennes ; Corbières et Pyrénées ; Corse. – Europe méridionale et centrale. = Mai-juillet.